上日本節目斥佔中破壞民主

上日本節目斥佔中破壞民主

14,163
■陳美齡2014年在日本電視節目指佔中破壞港民主。
適中字型
較大字型
■陳美齡2014年在日本電視節目指佔中破壞港民主。

【本報訊】陳美齡過去有不少出位舉動，試過在80年代作風保守的日本，攜初生兒子去電視台上班；又曾在日本公開展示南京大屠殺照片。她同時被日本人批評偽善，2014年又在日本電視節目上批評佔中破壞香港民主。
陳美齡年輕時的處事風格相當前衞，除了年輕時主動追求老公，又不顧家人反對下堅持遠嫁日本，產子後試過帶兒子去電視台上班，引起保守的日本社會關注勞動母親。
陳的政治取態更受爭議，曾在日本電視節目上展示南京大屠殺照片，希望日人正視二戰真相，因此收過死亡恐嚇。她對香港政局發展的取態則相當接近北京及港府，2014年佔領運動期間，她在日本時事節目上指香港回歸後比回歸前好，還說直接選舉已在香港實施，被同場的台灣學者反駁指港選舉安排民主派根本入閘無望。她又讚美一國兩制下更多人回流香港，惟被質問持哪國護照時，她尷尬回應持英國國民（海外）護照（BNO）。

日網民指偽善
民主黨成員區諾軒引述數篇日本報道指，陳被問對雨傘運動看法時曾稱「抗議有不合理的地方，是破壞香港民主」。她亦常被批評一面做慈善大使，卻被發現住在有電梯的豪宅、巨費供養子女留學，形成強烈反比，令人懷疑有多少慈善演講費花在其奢華生活上，更被日本網民斥她偽善。區形容她「喺日本已經搞到（好似）屈穎妍」，嘲諷政府居然找她入局。
陳在「眾新聞」專訪中又指香港學生歷史根底薄弱，無條件談港獨，因為他們不了解「支那」是甚麼意思和對歷史無知，評梁游宣誓風波指「你夠膽咁宣誓，幾萬條屍在地底度叫，呢啲就係教育失敗」。本報昨日欲進一步向她查詢，她透過出版社表示不作回應。
■記者袁楚雙

上一則
與林鄭見面談教育 出書建議改革制度 傳陳美齡掌教局

下一則
隨丈夫居日 自稱香港籍

隨丈夫居日 自稱香港籍